%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\begin{myenumerate}
  \item Cinq mètres de tuyau de plastique pèsent $35$~kg. 
\\Recopie et complète le tableau ci-dessous afin de trouver le poids d'un rouleau de $82$~m ?
\begin{center} \begin{tabular}{|l|c|c|}
   \hline longueur (m) & $5$ &  $82$\\ 
   \hline prix (\si{\EuRo}) & $35$ & \\
   \hline
\end{tabular} \end{center}
\item Trois kilogrammes de carottes coûtent $2,10$~\si{\EuRo}. Recopie et complète le tableau ci-dessous afin de répondre à la question suivante : Combien coûtent cinq kilogrammes de carottes ?
\begin{center} \begin{tabular}{|l|c|c|}
   \hline poids (kg) & $3$ & $5$\\ 
   \hline prix (\si{\EuRo}) & $2,10$ & \\
   \hline
\end{tabular} \end{center}
\item Une automobile a parcouru 250 km et a consommé $20$~L d'essence.
	    \\Recopie et complète le tableau ci-dessous afin de trouver la consommation moyenne du véhicule aux $100$~km ?
\begin{center} \begin{tabular}{|l|c|c|}
   \hline distance (km) & $250$ & $100$ \\ 
   \hline quantité d'essence (L) & $20$ & \\
   \hline
\end{tabular} \end{center}
\item Avec $2,5$~kg d'oranges, j'obtiens $2$ litres de jus. 
\\Recopie et complète le tableau ci-dessous afin de trouver la masse (en kg) d'oranges qu'il faut pour obtenir $12$~L de jus d'oranges ?
\begin{center} \begin{tabular}{|l|c|c|}
   \hline masse d'orange (kg) & $2,5$ & \\ 
   \hline quantité de jus d'orange (L) & $2$ & $12$ \\
   \hline
\end{tabular} \end{center} 
\item Karine achète $8$ livres, tous au même prix, elle paie $89,60$~\si{\EuRo}. Sophie achète $15$ livres semblables.
\begin{enumerate}
	\item Transforme l'énoncé sous la forme d'un tableau comme les questions précédentes.
	\item Combien Sophie a-t-elle payé ? 
\end{enumerate}


\end{myenumerate}